\markdownRendererDollarSign{}q=1-p\markdownRendererDollarSign{}. On considère \markdownRendererDollarSign{}N\markdownRendererDollarSign{} variables aléatoires \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererEmphasis{1,X}2,\markdownRendererBackslash{}cdots,X\markdownRendererUnderscore{}N\markdownRendererDollarSign{} définies sur un même espace probabilisé \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left(\markdownRendererBackslash{}Omega,\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}A\markdownRendererRightBrace{},P\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}, mutuellement indépendantes et de même loi géométrique de paramètre \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererDollarSign{}. 1. Soit \markdownRendererDollarSign{}i\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}llbracket1,N\markdownRendererBackslash{}rrbracket\markdownRendererDollarSign{}. Soit \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. Déterminer \markdownRendererDollarSign{}P(X\markdownRendererEmphasis{i\markdownRendererBackslash{}leqslant n)\markdownRendererDollarSign{}, puis \markdownRendererDollarSign{}P(X}i> n)\markdownRendererDollarSign{}. 2. On considère la variable aléatoire \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{} définie par \markdownRendererDollarSign{}Y=\markdownRendererBackslash{}underset\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererBackslash{}leqslant i\markdownRendererBackslash{}leqslant N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}min\markdownRendererRightBrace{}(X\markdownRendererEmphasis{i)\markdownRendererDollarSign{} c’est-à-dire \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall \markdownRendererBackslash{}omega \markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}Omega\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}Y(\markdownRendererBackslash{}omega)=\markdownRendererBackslash{}min\markdownRendererBackslash{}left(X}1(\markdownRendererBackslash{}omega),\markdownRendererBackslash{}cdots,X\markdownRendererUnderscore{}N(\markdownRendererBackslash{}omega)\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}min\markdownRendererDollarSign{} désignant « le plus petit élément de ». 1. Soit \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. Calculer \markdownRendererDollarSign{}P(Y>n)\markdownRendererDollarSign{}. En déduire \markdownRendererDollarSign{}P(Y\markdownRendererBackslash{}leqslant n)\markdownRendererDollarSign{}, puis \markdownRendererDollarSign{}P(Y=n)\markdownRendererDollarSign{}. 2.\relax